點解香港既知識唔 open source?

你地睇下IT咁, open source 之後百花齊放
但你話要尊重知識產權wo, 咁咪要D人番學lo, 佢地大部份人都攞/呃張cert 姐..

好多人都想安穩做份工, 但真心想貢獻社會又冇錢既人, 雖然努力, 但冇錢讀書, 所以 open source 左D 知識 eg. Bussiness, 工程等, 一方面作育英才, 另一方面令到人地知呢科讀咩, 人生planning 會好人D, 順一D... 呢個係 double win 政策

成功需努力 by bill gate
呃飯食個d 真心笑了
難怪香港咁多問題
問題源於D人唔想努力又想攞多d 回報, 咁同d @U#)# 有咩分別?

總結 知識 open source 會令有心讀書既人更上一層樓, 相反則固步自封

open source 係咩途徑得到? 由政府發出? 圖書館算唔算open source?

Open source 通常都係勁既學校同大公司出先有人理
整埋啲垃圾出黎邊個咁得閒幫你汁手尾

似乎樓主係講緊open course materials
其實你上edX 間中都有香港既學校整

你想要咩學科/邊類型的open source
如果係research article呢類最尖端的知識，一早有唔少database係比到公眾免費access
課程大綱個d，如果你有心，google都會搵到大部份
書的話，亦都有database係比你免費access到好多學術書/近學術書，不過係九成九英文

有時係唔識\唔肯搵姐
ou有套教材 公圖參考部應該有

唔係香港知識唔open source
係香港根本無知識

[url]光纖咪香港知識lol[/url]